【緊急呼籲】請同時向英國及新加坡律師會投訴何君堯 何有該兩地律師註冊

英國律師會
Making a complaint

新加坡律師會
Complaints

pish

推

幫推

連坐

lm

Pish

Push

連坐法

投訴內容話佢對不同政見人士發出死亡恐嚇？

理得佢咩政見, 大大叫話要殺人都夠DQ佢

上次大律師講粗口都罰左一萬蚊

breach of professional behaviour

行為不檢

三國同時展開紀律聆訊

狂燒何君堯荷包！

搵個英文好嘅人寫份template先啦

第200章 《刑事罪行條例》

第IV部
恐嚇

24.禁止某些恐嚇作為

任何人威脅其他人 ——
(a)會使該其他人的人身、名譽或財產遭受損害 ；或
(b)會使第三者的人身、名譽或財產遭受損害，或使任何死者的名譽或遺產遭受損害；或
(c)會作出任何違法作為，

而在任何上述情況下意圖 ——
(i)使受威脅者或其他人受驚；或
(ii)導致受威脅者或其他人作出他在法律上並非必須作出的作為；或
(iii)導致受威脅者或其他人不作出他在法律上有權作出的作為，即屬犯罪。

(將1920年第13號第2條編入)

有冇文筆好既巴絲幫手

CAP 200 CRIMES ORDINANCE

Section 10 Offences

(1)Any person who—
(a)does or attempts to do, or makes any preparation to do, or conspires with any person to do, any act with a seditious intention; or
(b)utters any seditious words; or
(c)prints, publishes, sells, offers for sale, distributes, displays or reproduces any seditious publication; or
(d)imports any seditious publication, unless he has no reason to believe that it is seditious,
shall be guilty of an offence and shall be liable for a first offence to a fine of $5,000 and to imprisonment for 2 years, and for a subsequent offence to imprisonment for 3 years; and any seditious publication shall be forfeited to the Crown. (13 of 1938 s. 4 incorporated. Amended 22 of 1950 Schedule; 30 of 1970 s. 3)

(2)Any person who without lawful excuse has in his possession any seditious publication shall be guilty of an offence and shall be liable for a first offence to a fine of $2,000 and to imprisonment for 1 year, and for a subsequent offence to imprisonment for 2 years; and such publication shall be forfeited to the Crown. (13 of 1938 s. 4 incorporated. Amended 22 of 1950 Schedule)

(3)Where any person has been convicted of an offence under subsection (1) or (2) in respect of any seditious publication, the court may order the seizure and forfeiture of any copies of the seditious publication in the possession of—
(a)the person convicted; or
(b)any other person named in the order, if the court is satisfied by evidence on oath that the copies are in the possession of the other person for the use of the person convicted. (60 of 1971 s. 19 incorporated) [cf. 1819 c. 8 ss. 1 & 2 U.K.]

(4)Any copies seized under subsection (3) shall be disposed of as the court may direct; but no copies shall be destroyed until the expiration of the period within which an appeal may be lodged or, if an appeal is lodged, until the appeal has been finally determined or abandoned. (60 of 1971 s. 19 incorporated)

(5)In this section—
“ seditious publication ” ( 煽動刊物 ) means a publication having a seditious intention;
“ seditious words ” ( 煽動文字 ) means words having a seditious intention. (13 of 1938 s. 2 incorporated)

推到有 template

釘佢牌

第212章 《侵害人身罪條例》

5.串謀或唆使謀殺

任何人在香港境內串謀、同謀及議同謀殺他人，以及在香港境內唆使、鼓勵、勸說、試圖勸說或建議別人謀殺他人，不論其謀殺對象屬何種國籍或具有何種公民身分或在任何地方，均屬犯罪，可處終身監禁。

(由1911年第30號第2及5條修訂；由1983年第64號第4條修訂；由1999年第13號第3條修訂)
[比照 1861 c. 100 s. 4 U.K.]

推到仆街

咁撚得戚響到依牙鬆鋼啊喇

推啊

推到佢仆街

做到野

推到佢唔 都冇用

無赦

求template. 點寫先最有效

今次仆街了

求範文

推推推

［一人一信］
本組織呼籲支持者一人一信向香港律師會投訴近日何君堯於集會上鼓吹及煽動殺人言論一事，希望貴會能夠盡快就何君堯之不當言論展開調查。本組織將提供電郵範文，希望支持者能夠去信至以下電郵地址：complaints@hklawsoc.org.hk

同時，何君堯擁有英國及威爾斯和新加坡的執業律師資格，本組織將會盡快去信，希望相關機構能夠盡快就何君堯之無恥言論進行調查。

以下為電郵範文：

致 香港律師會執業操守部副總監嚴慧雯小姐,

本人發現近日網上流傳一段貴會前會長及前任理事何君堯先生，於本年度九月十七日舉行的集會上，公然發表鼓吹及煽動殺人言論，故特意致函貴會，要求展開正式調查。

於集會上，何君堯先生多次響應台上曾樹和先生的口號，指對抱持香港獨立政見者「殺無赦」(1)，而其後面對記者訪問時，明確指出對於支持香港獨立人士「唔殺左佢做咩呀」(2)，其言論已構成支持並煽動針對政見作出謀殺甚至屠殺行為。

作為執業律師，何君堯先生的上述言論明顯違反《律師執業守則》。根據《律師執業守則》第2(d)條，「任何律師在執業為律師的過程中，不得作出或准許他人代為作出危及或損害或相當可能危及或損害他的個人名譽或作為律師專業的名譽」。何君堯先生當眾發表具煽動性及鼓吹暴力之言論，其專業操守值得質疑。

本人認為，何君堯先生作為執業律師公開發表上述言論，嚴重損害香港法律界的專業形象，亦有可能構成公眾恐慌。本人要求貴會重新審視何君堯先生的執業資格，以釋公眾疑慮。

(1)
(01:25-end)
(2)
(01:24-01:50)

熱心香港市民
二零一七年九月十八日

喺香港民族陣綫到cap，暫時得中文版

求英文

留名

共狗冇嘢驚，最驚外國勢力

求template

正

輕輕一推

有無template

去到肯定做中國人生意

跪求template

新加坡嗰投訴手續好麻煩 要填表簽名確實
但英國嗰個就send封email就得

推到佢俾人釘牌

佢目標係支那

pushhhh

求email template

LM

Push push

已投

巴打應該同佢一樣唔係認真

已在facebook share, 係度等template

剷除外國勢力

推推

有冇TEMPLATE

今晚試下draft，俾英文勁既巴絲改下

冇英文範本send 手指咩

求律師巴絲打幫幫手

Dear whom who may concern,

This letter is regarding a formal complaint against one of the member of the Law Society, Junius Ho Kwan-Yiu, a partner in HO K.C. and Fong in Hong Kong, regarding a possible violation of core principles and the code of ethics of membership.

On 17th September 2017, the complainee attend a public event of Anti-Hong Kong Independence Movement in Tamar Park, Hong Kong. During the event, Tsang Shu-Wo, one of the holders of the event, gave a politically intimidating speech and said “Those Hong Kong Independence activists must be killed” and the complainee added a statement to end his speech: “without mercy”. Regarding context, the complainee agrees with the intimidating, violent and possibly illegal declaration of Tsang Shu-Wo even he should be acutely aware of the questionable integrity and legality of the speech as a registered solicitor of the Law Society.

The Law Society is an honourable and respectworthy organisation of legal professionals that hold the core principles and the code of ethics as its virtue. I wish a thorough investigation can be organised to find out if the complainee violated the core principles and the code of ethics of the Law Society.

I look forward to your reply and a resolution to this incident.

Sincerely,

[Your Name]

Enclosure.

返到屋企send

1. Whom who may concern係想點
2. 一般黎講你唔識人係乜水唔會用Sincerely，雖然而家d人都無咁緊張呢樣野

Grammar唔執啦一陣又比人話grammar nazi

照執啦,寄俾律師公會執靚d好d

英文

sorry,我係打完份assignment先至打呢份野,太攰冇proofread

加油! 大家都要加油!

釘到佢牌我開香檳！

help push

I write to file a formal complaint against......
會唔會好啲

利申: 唔識

仲有加多一段得唔得
After the event, a reporter asked Dr Junius Ho on this matter for clarification; and Dr Ho reiterated that "those (Hong Kong Independence advocates) have undermined the interests of China people, and hence should be killed". This speech has undoubtedly violated the code of practice of a registered solicitor, and has aroused public panic and disharmony.

巴打們請指教

封信除咗grammar正確之外，仲要夠prose

使唔使加埋佢之後回應話
殺豬殺狗唔係一回事果句？

你知啦，鬼佬對殺狗呢樣野好敏感

呢個好似冇咁relevant

g持

【香港法律】唆使、鼓勵、勸說、試圖勸說或建議別人謀殺他人，可處終身監禁

第212章 《侵害人身罪條例》

5. 串謀或唆使謀殺

任何人在香港境內串謀、同謀及議同謀殺他人，以及在香港境內唆使、鼓勵、勸說、試圖勸說或建議別人謀殺他人，不論其謀殺對象屬何種國籍或具有何種公民身分或在任何地方，均屬犯罪，可處終身監禁。

(由1911年第30號第2及5條修訂；由1983年第64號第4條修訂；由1999年第13號第3條修訂)
[比照 1861 c. 100 s. 4 U.K.]

英文太差, 只能推post

搵到段scmp新聞, 可以加係封信入面做source

最好有埋片，要令佢醜態盡現，完形畢露

pisj

何說要殺港獨份子言論的意圖謀殺對象是不是要有真有此人？
香港民族黨主席仲唔出嚟話驚驚畀人殺害

巴打們，投訴真係有用嫁。香港律師會覆咗我了 睇嚟好多人投訴佢

所以真係要齊心啲，一齊投訴佢，告唔告得入唔到我地管，淨係諗到佢同一時間要被幾間公會開file 都夠哂心涼。

推 換轉處境
藍絲一定好撚團結 好多人參與
但我地次次都好散

有片都係講廣東話, 鬼佬未必明
真係要搵就搵下CCTVB明珠台D報導

橫掂都做唔到啲咩
未推下post 投訴下啦
香港人唔係好中意投訴嫁咩

有冇人做左片加埋字幕

推下post

就算佢最後冇事，起碼個心都涼一涼

阿叻召喚

等完成版template, refer埋片段link會唔會更加有說服力

個人覺得最好唔好用template
個個唔同更有說服力

好

到底何生可唔可以一舖仆直睇今次

英國有得諗
但以新加坡呢邊嘅作風好大機會不了了之
不過當然都可以試下
反正唔使錢

人手置頂

已寄

睇下五毛三色貓講左啲咩？

好想睇何律師P街呀

大家唔好睇完就算呀 ，一定要send email過去，我投拆左

人手再置頂

有冇最UPDATE既EMAIL TEMPLATE?

我有GOV電郵SEND過去

俾個TEMPLATE黎我依家SEND

人手再再置頂

人手再再再置頂

隔離post話，UK覆名冊無佢登記

呢個故事教訓我地

唔好大快未做就話無用, 做左先

可能有意外收獲！

不推不是香港人

跟進PO，見下

何生可能訛稱專業資格？

－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－

我整合左早幾頁各位巴打的投訴英文及搵多左幾個support
請指教及修正，我覺得可以KEEP住SD，希望可以推到上國際新聞
另外，新加坡那邊係時候要增援

Send to: report@sra.org.uk

Formal complaint against a member of the Law Society, Junius Ho Kwan-Yiu

To whom it may concern,

This letter is regarding a formal complaint against one of the member of the Law Society, Junius Ho Kwan-Yiu, a partner in HO K.C. and Fong in Hong Kong, regarding a possible violation of core principles and the code of ethics of membership.

On 17th September 2017, the complainee attended a public event of Anti-Hong Kong Independence Movement in Tamar Park, Hong Kong. During the event, Tsang Shu-Wo, one of the holders of the event, gave a politically intimidating speech and said “Those Hong Kong Independence activists must be killed” and the complainee added a statement to end his speech: “without mercy”. Regarding the context, the complainee agrees with the intimidating, violent and possibly illegal declaration of Tsang Shu-Wo even he should be acutely aware of the questionable integrity and legality of the speech as a registered solicitor of the Law Society.

After the event, a reporter asked Dr. Junius Ho on this matter for clarification; and Dr. Ho reiterated that "those (Hong Kong Independence advocates) have undermined the interests of China people, and hence should be killed". This speech has undoubtedly violated the code of practice of a registered solicitor and has aroused public panic and disharmony.

The Law Society is an honorable and respectworthy organization of legal professionals that hold the core principles and the code of ethics as its virtue. I wish a thorough investigation can be organized to find out if the complainee violated the core principles and the code of ethics of the Law Society.

I look forward to your reply and a resolution to this incident.

Yours faithfully,

［NAME］

Enclosure.

Legislative Council Members' Biographies

Dr. Hon Junius HO Kwan-Yiu, JP

Evidence of the allegations

1.Pro-democracy lawmakers condemn pro-Beijing legislator Junius Ho’s call to ‘kill’ independence advocates

2. Pan-democrats blast Junius Ho for saying independence activists should be ‘killed mercilessly’

3. Video of Junius Ho statement 'kill without mercy'

好波

Sorry，D分行搞到大家睇唔清楚
我SD多次個TEMPLATE出來

Send to: report@sra.org.uk
Formal complaint against a member of the Law Society, Junius Ho Kwan-Yiu

To whom it may concern,

This letter is regarding a formal complaint against one of the member of the Law Society, Junius Ho Kwan-Yiu, a partner in HO K.C. and Fong in Hong Kong, regarding a possible violation of core principles and the code of ethics of membership.

On 17th September 2017, the complainee attended a public event of Anti-Hong Kong Independence Movement in Tamar Park, Hong Kong. During the event, Tsang Shu-Wo, one of the holders of the event, gave a politically intimidating speech and said “Those Hong Kong Independence activists must be killed” and the complainee added a statement to end his speech: “without mercy”. Regarding the context, the complainee agrees with the intimidating, violent and possibly illegal declaration of Tsang Shu-Wo even he should be acutely aware of the questionable integrity and legality of the speech as a registered solicitor of the Law Society.

After the event, a reporter asked Dr. Junius Ho on this matter for clarification; and Dr. Ho reiterated that "those (Hong Kong Independence advocates) have undermined the interests of China people, and hence should be killed". This speech has undoubtedly violated the code of practice of a registered solicitor and has aroused public panic and disharmony.

The Law Society is an honorable and respectworthy organization of legal professionals that hold the core principles and the code of ethics as its virtue. I wish a thorough investigation can be organized to find out if the complainee violated the core principles and the code of ethics of the Law Society.

I look forward to your reply and a resolution to this incident.

Yours faithfully,

[NAME]

Enclosure.

Legislative Council Members' Biographies
Dr. Hon Junius HO Kwan-Yiu, JP

Evidence of the allegations
1.Pro-democracy lawmakers condemn pro-Beijing legislator Junius Ho’s call to ‘kill’ independence advocates

2. Pan-democrats blast Junius Ho for saying independence activists should be ‘killed mercilessly’

3. Video of Junius Ho statement 'kill without mercy'

加埋何君堯法庭影相呢單野啦

黑警話唔告, 但仲未有人向律師會投訴架

原來佢係虛報自己有響英國註冊，唔怪得知響SRA find a solicitor果度一直都搵唔到佢個名

意外收穫

fb流傳何生喺新加坡疑似冇執業

啱啱蘋果話佢新加坡都冇註冊

追擊八月十五

係咪無執業呀?

新加坡又係冇係名單

推一推

條友神棍

DQ 未？

仆街啦!

pofh

屌河妖 = 屌689
所以一定唔好俾佢停

英監管局確定何君堯屬「非執業律師」 將跟進有關其操守之投訴
2017年09月27日

公民記者Richard Scotford早前在網上公開一封由英國律師監管局（SRA），回應市民投訴立法會議員何君堯在9月17日集會中不當言行的信件，其後SRA證實何在1997年9月1日註冊為律師，何之後承認沒有在英國執業。Richard Scotford今日再在facebook上載一封SRA相關回信，信中指SRA確認何從來沒有在英國及威爾斯執業，因此何在當地屬非執業律師(non-practising solicitor)，而由於何是當地獲認許的律師(admitted solicitor)，SRA可以考慮跟進有關其操守的投訴(we are able to consider the report you made about his conduct)，並會在10月16日回覆。

SRA沒有在信件中明確表示會作出調查，但Richard Scotford在fb指出，按其理解，投訴已被接納(now accepted)，而SRA會調查何「殺」之言論(investigating Ho's "Kill" comments)。早前本港法律界人士已指出，何如果違反當地律師會對律師專業操守的要求，律師會有權作出調查及處分。
何早前被發現曾在選舉單張宣稱自己是「英國及威爾斯執業律師」，在律師樓網頁及立法會網頁的中文版亦列明自己是「於1997年成為英格蘭及威爾斯執業律師」，後來才鬼祟改成「於1997年獲得英格蘭及威爾斯執業律師資格」。至於英文版本一直只寫「Admitted as a Solicitor in England and Wales in 1997」，故他在電視台節目上解釋，自稱執業律師只是中文繙譯上的錯誤，願意為事件道歉，不過他堅持自己早前在集會中附和對港獨支持者「殺無赦」只是用字不當，沒有為該言論道歉。
翻查資料，何在集會當日其實不單附和「殺無赦」，及後再指「呢啲人(搞港獨者)唔殺咗佢做咩？」之後接受電台訪問時他明言搞港獨是即是戰爭，「戰爭裏面殺敵人有咩問題啊？」
英國《事務律師條例（Solicitorｓ Act）1974》第1條列明執業律師、即以律師身份行事（act as a solicitor）的3項資格，分別是獲認許（admitted）為律師、名字載於律師登記冊、及擁有有效的執業證書；換言之如果何只獲認許而未有申請執業證書，不能自稱執業律師。根據當地《條例》第21條，任何不合資格人士聲稱自己有資格以律師身份行事，即屬刑事罪行。

其實下一波係
容海恩 柯創盛
提出疑問
無殺無奪

好期待。
何君妖無唔係有英國護照？
會唔會有得取消佢個居英權？

意為亂講唔駛負責